**1117. – Potentilla nitida** L. – Plante vivace de 5-15 cm, blanche-soyeuse, à souche ligneuse ; tiges courtes, dépassant peu ou point les feuilles, tomenteuses ; //feuilles radicales la plupart à 3 folioles obovales, //soyeuses-argentées sur les 2 faces, //munies au sommet de 3-5 dents aiguës et conniventes ; les caulinaires rares, trifoliolées ; //fleurs blanches ou rosées, grandes, 1-3 sur des pédicelles courts et droits ; //calicule à lobes linéaires égalant le calice ; pétales émarginés, d'un tiers au moins plus longs que le calice ; //filets des étamines glabres ; carpelles hérissés.
Rochers calcaires des hautes montagnes des Alpes ; Savoie, Haute-Savoie, Isère, Hautes-Alpes. – Italie, Tyrol, Carniole, Carinthie, Styrie, Bosnie. = Juillet-août.